\begin{center}
\begin{minipage}[t]{0.76\textwidth}
	\section*{Abstract}
	Sowohl beim Vertrieb als auch bei der Konfiguration von IT-Produkten im unternehmerischen Rahmen ist deren Anbieter unterschiedlichen Risiken ausgesetzt. Diese können in Form von Mängelansprüchen, Schadenersatzforderungen sowie Haftung auftreten.\\
	Um solche Risiken kalkulieren und in einem angemessenen Rahmen halten zu können, werden im Kontext dieser Ausarbeitung rechtliche Optionen zur Risikominderung bzw. Risikoüberwälzung behandelt. Dazu werden die sich aus den vier Vertragstypen, die im deutschen Recht definiert sind, ergebenen Risiken vorgestellt. Schwerpunktmäßig geht es um mögliche Formulierungen in Individualverträgen und Allgemeinen Geschäftsbedingungen (AGB), um Risiken zu minimieren oder beispielsweise mittels Mitwirkungspflichten auf den Vertragspartner ganz oder teilweise zu überwälzen, sowie um Haftungsausschluss und Versicherungen.\\
	Ebenfalls wird der Begriff der Garantie im Rahmen des deutschen Rechts erläutert und potentielle Risiken und Gefahren für den Garantiegeber betrachtet.
\end{minipage}
\end{center}